[
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1934", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/5B0FEDE7B26B5BE2149D0AEA67F68CFDA29F33D9.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1934"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/7C034F2C8FADFB87A6E84157677FB7AEA89EF70E.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/12A53D70A8159EDCEF3006D5DE46196F5C1A0930.html"
        }, 
        "title": "Opera, Kristiansund N 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1931", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/6C43E0053ADA43FCB5E07970A45D9EFD885BAE9F.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1931"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1920", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/2B54B3C6DEC6236F42B7AE3E7B8F0F6FBB0C5EB3.html"
        }, 
        "title": "Bygning, Kong Olav V&apos;s gate 1 1920-1940"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1920", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/A03A3ACB1151F00AF51EF33560BCAA1295FF6948.html"
        }, 
        "title": "Bygning, Kong Olav V&apos;s gate 1 1914-1920"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "61.5", 
            "lon": "6.83333"
        }, 
        "start": "1955", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414b/A6507526D823CC349B9F1B7F44C2B25FFC43E362.html"
        }, 
        "title": "Portrett, Totland, Bryggja 1955-1960"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1940", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/234C6A668E674AF3D908B577366C59D2894BA469.html"
        }, 
        "title": "Bebyggelse, Nerparken 1940"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1900", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/31FB635C4E32793C96623C9E61986E5CC026665A.html"
        }, 
        "title": "Bygate, Skolegata 1900-1940"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1946", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/926179F69C55AFF127D3989163F3DDD0B9EFEE41.html"
        }, 
        "title": "Portrett, Kristiansund N 1946"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "start": "1528", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/AE664F3C01D984B1361D3D7428CE9C1D55B2F3D5.html"
        }, 
        "title": "Opus Ervditissimvm Divi Irenaei Episcopi Lvgdvnensis In Qvinqve Libros Digestum, in quibus mire retegit & confutat ueterum h\u00e6reseon impias ac portentosas opiniones, ex uetustissimorum codicum collatione quantum licuit emendatum opera Des. Erasmi Roterodami, ac nunc eiusdem opera denuo recognitum, correctis ijs qu\u00e6 prius suffugerant. Additus est index rerum scitu dignarum."
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.75", 
            "lon": "4.85"
        }, 
        "start": "1515", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/FA866577ACA3F5A5CB862972D5AAFADDAE35544A.html"
        }, 
        "title": "Omnia opera ysaac in hoc volumini contenta: cum quibusdam alijs opusculis"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "start": "1520", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/638FFFFF1E4C1D9A18C0BBAAB2626D7B6A550A0B.html"
        }, 
        "title": "Opera Divi Caecilii Cypriani Episcopi Carthaginensis, ab innumeris mendis repurgata, adiectis nonnullis libellis ex uetustissimis exemplaribus, qu\u00e6 hactenus non habebantur, ac semotis ijs, qu\u00e6 falso\u0300 uidebantur inscripta, una\u0300 cu[m] annotatiunculis. Atq[ue] h\u00e6c omnia nobis pr\u00e6stitit ingenti labore suo Erasmvs Roterodamvs, uir iuuandis optimis studijs natus"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1937", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/E93089C9C375FA6E37506D90293EEEEDB9319E9E.html"
        }, 
        "title": "Opera, Kristiansund N 1937"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1937", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/779084B09A2DE5FA3F131175418960D9A19CADAE.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1937"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1937", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/0A6A4F89FE4E79BF23EB543D56DDE7C4EE5A1CBE.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten/Oslo? 1937"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1937", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/C1B565FB762E6F5349381AF25922AA8B0D6D549F.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten/Oslo? 1937"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1945", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/A6ADEDC9A54E568987FFF2AD82F6994A8AEAFABF.html"
        }, 
        "title": "Portrett, Kristiansund N 1945-1965"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "42.85", 
            "lon": "-2.66667"
        }, 
        "start": "2008", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09407a/679FFB7CA59F981D0F5F6CEE1301E7C18ABA37FB.html"
        }, 
        "title": "Artzai mutilla = (El zagal) : \u00f3pera bascongada en 3 actos / letra de Pedro M. Ota\u00f1o ; m\u00fasica de F\u00e9lix Ortiz y San Pelayo."
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1920", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/5217F553AC92241FBCFF9FA98790D22928E3F937.html"
        }, 
        "title": "Bygning, Kong Olav V&apos;s gate 1 1914-1920"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1920", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/696CA8E4ADE391C0787F283818E0B396931BB2FE.html"
        }, 
        "title": "Bygning, Kong Olav V&apos;s gate 1 1920-1940"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1914", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/5D2C81EE7D650104721EF5BE021A5EA950F823F6.html"
        }, 
        "title": "Bygning, Kong Olav V&apos;s gate 1 1914"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1883", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/A411E08FDCEF1B6E6E165D5AA2DE7A68775E6FA4.html"
        }, 
        "title": "Bygate, Stenveien 1883"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1945", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/2775E0EDCDA41F027A5D8C92B0393D213F2AB717.html"
        }, 
        "title": "Portrett, Kristiansund N 1945-1965"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1932", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/6FDF64FE65D6284295A0ABA67C26513978478B05.html"
        }, 
        "title": "Festivitet, Kaptein B\u00f8dtkers gate 1932"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1923", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/4A99777B0AC6EBF33A69E9A9406C54F33E1EDAC8.html"
        }, 
        "title": "Dirigent, Kristiansund N 1912-1923"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1937", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/55B077B41A3AFDC97E00250EB48C511BDCE0A714.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1937"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "start": "1536", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/02409B2485BA13893E0EF37A01E4288A7522D505.html"
        }, 
        "title": "[Prima Parte Qvae Contineantur In Genesim homili\u00e6 XVII. In Exodum homili\u00e6 XIII. In Leuiticum homili\u00e6 XVI. In Numeros homili\u00e6 XXVI. In lib. Iesu Naue homili\u00e6 XXVI. In lib. Iudicum homili\u00e6 IX. In lib. Regnorum homilia I. In librum Iob tractatus III. In Psal. XXXVI homili\u00e6 V. In Psal. XXXVII homili\u00e6 II. In Psal. XXXVIII homili\u00e6 II. In Cantica canticorum explanationis prioris II. In Cantica canticorum explanationis posterioris homili\u00e6 IIII. In Esaiam homili\u00e6 IX. In Hieremiam homili\u00e6 XIIII. In Ezechielem homili\u00e6 XIII. Peri archon, id est de principijs, libri IIII. Threni seu planctus Origenis. Tractatus I. Apologia Pamphili Martyris pro Origine. Liber I. Ruffinus de deprauatione librorum, pr\u00e6cipue Origenis. Liber I.]"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "start": "1528", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/25BC1BDB821D001AB61C3FDAC50DD4D870F262C0.html"
        }, 
        "title": "OPERA || Q. SEPTIMII FLOREN-||TIS TERTVLLIANI INTER LATINOS ECCLESIAE || scriptores primi, sine quor\u0169 lectione nullum diem intermittebat olim di/||uus Cyprianus, per BEATVM RHENANVM Seletstadiensem \u00e8 || tenebris eruta at[que] \u00e0 situ pro uirili uindicata, adiectis singulor\u0169 librorum || argumentis, & nullibi non coniecturis, ac nuper annotationibus fusiori/||bus superadditis, quibus uetustissimus autor n\u00f5 sol\u0169 emendatur, sed & il||lustratur at[que] exponitur ... ||"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1940", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/BF9837068BF0B61344FDE36E07D4E17148E428F0.html"
        }, 
        "title": "Bygninger, Kong Olav V&apos;s gate 1 1914-1940"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1919", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/934C50B24726161B05AC5C9992C6E6836F43830F.html"
        }, 
        "title": "Bygning, Kong Olav V&apos;s gate 1 1919-1940"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1940", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/EE7C250F150CE44F736DDC657838E02F6627FA98.html"
        }, 
        "title": "Bygning, Festiviteten 1930-1940"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1932", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/76BEA69CDEF667080E1F519C3142F0338752D11F.html"
        }, 
        "title": "By, Kong Olav V&apos;s gate 1 1932"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1914", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/B3EC643CA2DA18AEB812C10385B0F0EC63D2AA09.html"
        }, 
        "title": "Bygning, Kong Olav V&apos;s gate 1 1914"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "61.5", 
            "lon": "6.83333"
        }, 
        "start": "1920", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414b/56C12DD4161FA7DE2FA2512AF8C06037138FC819.html"
        }, 
        "title": "Villabyen, H\u00f8yanger Verk 1920-1929"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "61.5", 
            "lon": "6.83333"
        }, 
        "start": "1936", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414b/025BE400B15D953145F09D9E2E782063133BBA02.html"
        }, 
        "title": "R\u00f8yrgate, H\u00f8yanger 1936"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/027353B564FD73335D3EE1D231F5F942E3D37320.html"
        }, 
        "title": "Postkort, Kong Olav V&apos;s gate 1 1914-1929"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1914", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/867F85C2147E986DCD5CD09CC031791FFBF7F11B.html"
        }, 
        "title": "Byggverk, Kong Olav V&apos;s gate 1 1914"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "61.5", 
            "lon": "6.83333"
        }, 
        "start": "1925", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414b/F280AB991D4CAEFD29A2708524370D922DD086B0.html"
        }, 
        "title": "Portrett, H\u00f8yanger Verk 1925"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1318", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/DBDD4CCDD9DFF3091A7B2F53BB5D91C8384F1DBF.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Glocke - Zwischen zwei Bindedr\u00e4hten - Ohne Beizeichen - Kl\u00f6ppel mit Kontur des Randes verschmolzen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1679", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/4D80D76E90BE18B3184EA721AF17F446AD41B89C.html"
        }, 
        "title": "Dresden, Entw\u00fcrfe zu B\u00fchnenbildern zur Neuinszenierung der \"Opera Ballet von W\u00fcrckung Der 7. Planeten\" und zum \"Parisballett\""
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1679", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/10AC0075FC64C3A7149632D98683FADAC4BBE96E.html"
        }, 
        "title": "Dresden, Entw\u00fcrfe zu B\u00fchnenbildern zur Neuinszenierung der \"Opera Ballet von W\u00fcrckung Der 7. Planeten\" und zum \"Parisballett\""
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1679", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/D738FC759C8D617A7938CB761C03B8C3F167B6A1.html"
        }, 
        "title": "Dresden, Entw\u00fcrfe zu B\u00fchnenbildern zur Neuinszenierung der \"Opera Ballet von W\u00fcrckung Der 7. Planeten\" und zum \"Parisballett\""
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1679", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/0112952813F3C7A619B14F2ACBAFAC5220B5B189.html"
        }, 
        "title": "Dresden, Entw\u00fcrfe zu B\u00fchnenbildern zur Neuinszenierung der \"Opera Ballet von W\u00fcrckung Der 7. Planeten\" und zum \"Parisballett\""
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1679", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/D712868F032D3A95E08CB5A18B4A2480EC92CA14.html"
        }, 
        "title": "Dresden, Entw\u00fcrfe zu B\u00fchnenbildern zur Neuinszenierung der \"Opera Ballet von W\u00fcrckung Der 7. Planeten\" und zum \"Parisballett\""
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1679", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/DB7E698D0DC8C5C555BF85D6CC3D98A2ED781DC1.html"
        }, 
        "title": "Dresden, Entw\u00fcrfe zu B\u00fchnenbildern zur Neuinszenierung der \"Opera Ballet von W\u00fcrckung Der 7. Planeten\" und zum \"Parisballett\""
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1679", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/88321A437C443AF08F46032E93F14D7FB597DF1D.html"
        }, 
        "title": "Dresden, Entw\u00fcrfe zu B\u00fchnenbildern zur Neuinszenierung der \"Opera Ballet von W\u00fcrckung Der 7. Planeten\" und zum \"Parisballett\""
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1701", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/639C402AB05D1FE59FD110BB59A9E8DB28ADA494.html"
        }, 
        "title": "\"ARCHITEKTUR RISSE.\""
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "59.33258", 
            "lon": "18.0649"
        }, 
        "start": "1974", 
        "rights": "Ok\u00e4nd", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/91626/E416C7A1A96BC8273DB1CE92ECCC8A5ADBBAA788.html"
        }, 
        "title": "Ljudband"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "41.89474", 
            "lon": "12.4839"
        }, 
        "start": "1735", 
        "rights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09302/A8AD371104244F7CA39BB7F34EE352264957719C.html"
        }, 
        "title": "Risposta alla lettera di un rabbino, in cui si confutano tutte le ragioni, che egli apporta, per non rendersi cristiano, e che sono comuni \u00e0 tutti gli ebrei / opera del Lorenzo Filippo Virgulti"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.13336", 
            "lon": "8.45714"
        }, 
        "start": "1875", 
        "rights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09302/0ACA6F8F3E7A28C750AC5F9DD3E5112D1F87B166.html"
        }, 
        "title": "Narrazione della strage compita nel 1547 contro gli ebrei d'Asolo : cenni biografici della famiglia Koen-Cantarini originata da un uccioso Asolano / opera di Marco Ceimo"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "1846", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/AF89106B91D1AC09BE1CE2C180D2773EC707349E.html"
        }, 
        "title": "Ire GRANDE FANTAISIE sur des th\u00eames de l'Opera Marie, la fille ru r\u00e9giment DE DONIZETTI POUR LE PIANO Op. 13"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "1847", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/20C407A0E417D12FDD61C8FE0FF63D601181124F.html"
        }, 
        "title": "Cavatine Vieux gentille dame - Komm holde Dame de l'Opera LA DAME BLANCHE - DIE WEISSE DAME de Boieldieu transcrite pour le piano"
    }, 
    {
        "start": "1506", 
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/4038579578BF8F019C56F59E189261B6163F57FF.html"
        }, 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "start": "1520", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/74E6E888D9FC9682EF22E6A96140740E07DE0F0E.html"
        }, 
        "title": "Index In Tomos Omnes, Opervm Diui Hieronymi cum interpretatione nominum Gr\u00e6coru[m] & Hebr\u00e6orum"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "start": "1522", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/EC88ADA0F47185ECE809C5D6F2325FE336D99790.html"
        }, 
        "title": "... continens Homilias XLV. De dignitate sacerdotali, Lib. VI. De compunctione cordis, Lib. II. De reparatione lapsi, Lib. unicum. De prouidentia dei, Lib. III. Sermones XXXVI. Quorum omnium argumenta comperies pagina sequenti. Praeterea Accesservnt De incomprehensibili dei natura, contra Anom\u00e6os, Homili\u00e6 V. Theodoro Gaza Thessalonicensi interprete. Ad Theodorum lapsum Par\u00e6nesis prior. De eo quod dixit Apostolus: Vtinam tolerassetis paululum quiddam insipienti\u00e6 me\u00e6, Homilia, Guolphango Fabritio Capitone interprete. In dictum Apostoli ad Corinthios: Cum subiecta fuerint illi omnia, tunc [et] filius ipse subiicietur ei. Homilia. In dictum Apostoli: Oportet h\u00e6reses esse &c. Homilia. Ioanne Oecolampadio interprete."
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "48.8534", 
            "lon": "2.3486"
        }, 
        "start": "1509", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/BE93C7FC022BE20683B4A41EA19DC6F26AEB9807.html"
        }, 
        "title": "F. Ambrosij Calepini Bergomatis professionis Eremitan\u00e6 Dictionarium Ex optimis [qui]bus[quam] authoribus. Nonio Marcello: Festo Po[m]peio. M. Vattone: Pediano: Serulo: Donato: Cornucopie Perotino ... Nullo fere vocabulo cornucopi[a]e pr[a]etermisso studiose collectum: & ab Ascensio diligenter recognitum at[que] impressum"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "start": "1529", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/6F6C8EC464E474EB069BD41B5AD80FCE97D9C27F.html"
        }, 
        "title": "CLAVDII GALENI || PERGAMENI, MEDICORVM OMNIVM PE||re\u0300 principis opera, nunc demum a\u0300 clarissimis ... || uiris latinitate donata, iam uero || ordine iusto,& studio exquisitio||re in lucem recens edita. || ... || \u031c"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "48.58342", 
            "lon": "7.74296"
        }, 
        "start": "1513", 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/6B605D62F5B03257C3E6D6B52D5F8E57DBAE7CE6.html"
        }, 
        "title": "POGGII FLORENTINI ORATORIS || CLARISSIMI, AC SEDIS APO.|| SECRETARII OPERVM || Primae partis contenta.|| Historia disceptatiua de AVARICIA.|| Historie\u031c disceptatiue\u031c CONVIVALES tres.|| ... ASINVS LVCIANI #[pro] Poggiu\u0303 e gre\u031cco in latinu\u0303 versus.|| ... Secundae partis contenta.|| Liber EPISTOLARVM ... || De laude RVRIS siue rei rusticae.|| ... Finem ... FACETIARVM sales ponunt.|| ... INDICE ... || desuper confecto ... ||[Hrsg.v.(THOMAS D. AVCVPARIVS ... ||)]"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "41.89474", 
            "lon": "12.4839"
        }, 
        "start": "1720", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/4518500894AA11FA4CD4185345FE239BBB3CD023.html"
        }, 
        "title": "Opera del caval. Francesco Boromino, cavata dai suoi originali cio\u00e8 la chiesa, e fabrica della Sapienza di Roma con le vedute in prospettiva e con lo studio delle proporzioni geometriche, piante, alzate, profili, e spaccatiFrancesco Boromino"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "48.49107", 
            "lon": "9.40009"
        }, 
        "start": "1483", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/64F79C77A459A677E9701648DF396F0A75366B08.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Gebrochen - Zweikonturig - Mit Beizeichen - Dar\u00fcber Stange mit Blume oder Blatt - Kleeblatt dreibl\u00e4ttrig"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "48.49107", 
            "lon": "9.40009"
        }, 
        "start": "1483", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/C3160B197B8379B064CA70A959A873681B2BD6BD.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Gebrochen - Zweikonturig - Mit Beizeichen - Dar\u00fcber Stange mit Blume oder Blatt - Kleeblatt vierbl\u00e4ttrig, mit gespaltenem Schaft, Abstand zwischen den Bindedr\u00e4hten 17-30 mm"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "48.49107", 
            "lon": "9.40009"
        }, 
        "start": "1483", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/1150CE658F6334151FC32416B048096F44A3B0FB.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Gebrochen - Zweikonturig - Mit Beizeichen - Dar\u00fcber Stange mit Blume oder Blatt - Kleeblatt vierbl\u00e4ttrig, mit gespaltenem Schaft, Abstand zwischen den Bindedr\u00e4hten 17-30 mm"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "48.49107", 
            "lon": "9.40009"
        }, 
        "start": "1483", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/00B77A49C802692B3D99DB1D28349C28BC181CC1.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Gebrochen - Zweikonturig - Mit Beizeichen - Dar\u00fcber Stange mit Blume oder Blatt - Vierbl\u00e4ttrige Blume/Blatt, mit gespaltenem Schaft, Abstand zwischen den Bindedr\u00e4hten 31-47 mm"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1720", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/EDA4197906496A047869D83DC296C7C3F5955612.html"
        }, 
        "title": "Karte des Mondes in 2 Hemisphaeren mit Umlaufbahn, Kupferstich, ca. 1720"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "59.16667", 
            "lon": "17.88333"
        }, 
        "start": "1976", 
        "rights": "Ok\u00e4nd", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/91626/17A7C9221508D61BCCEA994220AC7AC8B37EB2ED.html"
        }, 
        "title": "AGA"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "59.33258", 
            "lon": "18.0649"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Ok\u00e4nd", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/91627/EFEC4DD4AFA7BEB0D33BD2DCC2298D1CB72C6A35.html"
        }, 
        "title": "Stadsvy"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "59.33258", 
            "lon": "18.0649"
        }, 
        "start": "1927", 
        "rights": "Ok\u00e4nd", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/91627/396488A508B82E7F5FEE13279836957E674086BF.html"
        }, 
        "title": "Stadsvy"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "59.33258", 
            "lon": "18.0649"
        }, 
        "start": "1927", 
        "rights": "Ok\u00e4nd", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/91627/1C3774E09AD15173B2E441C855469B52875D58E7.html"
        }, 
        "title": "Stadsvy"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "59.33258", 
            "lon": "18.0649"
        }, 
        "start": "1930", 
        "rights": "Ok\u00e4nd", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/91627/7702011FAEFA6471EE2B3B187BD3BB0F38EAAD03.html"
        }, 
        "title": "Stadsvy"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "54.68333", 
            "lon": "-1.55"
        }, 
        "start": "1976", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09405n/F91172879C1E59AD2AD523DF198F612D3A2F8D13.html"
        }, 
        "title": "Ferryhill Amateur Operatic Society"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.6113", 
            "lon": "3.8771"
        }, 
        "start": "1880", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401r/87F3D2EE92FB346136C490B15C440FC7F2CEB53E.html"
        }, 
        "title": "Coresponden\u0163\u0103 Alphonse Roque-Ferrier - V.A. Urechia 19 martie 1880 (pag. 2)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.6113", 
            "lon": "3.8771"
        }, 
        "start": "1880", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401r/F34BE0D82D259E1F9621E0BD1424E00887E4C646.html"
        }, 
        "title": "Coresponden\u0163\u0103 Alphonse Roque-Ferrier - V.A. Urechia 19 martie 1880 (pag. 1)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1730", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/907348E9B14766B53CC786466E50E1B6B67A4678.html"
        }, 
        "title": "Postroutenkarte von Deutschland, Kupferstich, um 1730"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1757", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/C5DADE523CC38587A77112B3F0F67AC03A213D58.html"
        }, 
        "title": "Karte der Reussischen Lande mit Ortsansicht von Greiz, ca. 1:125 000, Kupferstich, nach 1757"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1897", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/1CBC5F6E554982E1B72BE7A1E898138E0379C084.html"
        }, 
        "title": "Mittlere Vorderansicht des 2. Dresdener Opernhauses von Gottfried Semper, 1:80, Lithographie, 1897"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1755", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/EAEA1A2BB653EE3DB7576D90C8D7173E1E1EB896.html"
        }, 
        "title": "Plan von Dresden, 1:6 000, Kupferstich, 1755"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1745", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/0828D66EC1BD77366889F590679E9860DD12CC33.html"
        }, 
        "title": "Karte des Kurf\u00fcrstentums Brandenburg, 1:500 000, Kupferstich, um 1745"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.78778", 
            "lon": "9.93611"
        }, 
        "start": "1666", 
        "rights": "Museo Galileo - Istituto e Museo di Storia della Scienza, Firenze", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/02306/47A258C49ED63FE771A97D633F36BBE917089126.html"
        }, 
        "title": "Gaspar Schott"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.37944", 
            "lon": "-2.36556"
        }, 
        "start": "1810", 
        "rights": "Copyright \u00a9 British Library Board", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/92037/97767102E225A862C75A77F0AD945F78E0249DF9.html"
        }, 
        "title": "View near Bath on the road to Hampton"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.7", 
            "lon": "-2.51667"
        }, 
        "start": "1992", 
        "rights": "Rijksmuseum Amsterdam", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/92034/4FB9A93586AD9255F58F40F07A7C72AE1103BE04.html"
        }, 
        "title": "Staatsbezoek Nieuw-Zeeland"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.64944", 
            "lon": "23.81836"
        }, 
        "start": "1974", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401e/299833BE427040EFEFD591B4443DF379840BB518.html"
        }, 
        "title": "Coresponden\u0163\u0103 Alexandru C\u0103prariu - Ion Brad"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1743", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/B34931D04C84154E46611980661FC52CCE01A1E6.html"
        }, 
        "title": "Karte der Grafschaft Henneberg, ca. 1:150 000, Kupferstich, 1743"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.9", 
            "lon": "14.83333"
        }, 
        "start": "2009", 
        "rights": "euroluftbild.de", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/5120C7924F90E3D6A3A6694D30E24150BDE9ECBC.html"
        }, 
        "title": "Historischer Wasserturm von Zittau"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.9", 
            "lon": "14.83333"
        }, 
        "start": "2009", 
        "rights": "euroluftbild.de", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/43A5FE11A797DAC0ED035D065D95DCC3D367EE5B.html"
        }, 
        "title": "Historischer Wasserturm von Zittau"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.9", 
            "lon": "14.83333"
        }, 
        "start": "2009", 
        "rights": "euroluftbild.de", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/94C73E677C4711CCA2116526A581C5A38D273E88.html"
        }, 
        "title": "Historischer Wasserturm von Zittau"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.44778", 
            "lon": "11.06833"
        }, 
        "start": "1687", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/041BEBDF2B02A75FF23138AE5498904675CCD992.html"
        }, 
        "title": "Profil von Festungsw\u00e4llen, Teilgrundriss eines Bollwerks, Hilfsmittel zur Berechnung des Inhalts von Festungsteilen, Bauelemente und Werkzeuge f\u00fcr einen Festungsbau (Weidenpfl\u00f6cke, Rammbock, Rost, Schweller), verschiedene Festungsmauern"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.64944", 
            "lon": "23.81836"
        }, 
        "start": "1914", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401c/F60AE4401B749E23F71EBBA31279E74F6C14C2FF.html"
        }, 
        "title": "Pia\u0163a Unirii"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.64944", 
            "lon": "23.81836"
        }, 
        "start": "1915", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401c/E0D5AD98A7C7DA5D8CA8F97D6CD77FE10B38620B.html"
        }, 
        "title": "Pia\u0163a Unirii"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.64944", 
            "lon": "23.81836"
        }, 
        "start": "1895", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401c/52F2C9A31B93F900A3D6AAF1D9F0DD7801D588BF.html"
        }, 
        "title": "Pia\u0163a Unirii"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.64944", 
            "lon": "23.81836"
        }, 
        "start": "1901", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401c/CCE364A36B6678F6026F0C957F1CEF550EA56C3E.html"
        }, 
        "title": "Pia\u0163a Unirii"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.64944", 
            "lon": "23.81836"
        }, 
        "start": "1933", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401c/3AAB097C558209DA1906DC87BFADB18B734E6508.html"
        }, 
        "title": "Palatul B\u00e1nffy (Pia\u0163a Unirii)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.64944", 
            "lon": "23.81836"
        }, 
        "start": "1859", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401c/AA845C3741008B4617B723845F5588315935E258.html"
        }, 
        "title": "Pia\u0163a Unirii"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.64944", 
            "lon": "23.81836"
        }, 
        "start": "1930", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401c/1B9C813BA7BE19EA41FD365F45BF6A3B6C8FFA77.html"
        }, 
        "title": "Pia\u0163a Unirii"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "44.43225", 
            "lon": "26.10626"
        }, 
        "start": "1984", 
        "rights": "Domeniul public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401e/C4CA4E6352ED545918497D456A07D75628135E20.html"
        }, 
        "title": "Coresponden\u0163\u0103 Elie Wiesel - Ion Brad"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/2F5A3EB6F65BA97077C902DDAF643CF6756CB3AD.html"
        }, 
        "title": "Opera, Kristiansund N 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/053225FBED57DF1293C9E15BB0C322426A597FA4.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/C874A2EFB4B7641410997E130F2518BAEAC5D77B.html"
        }, 
        "title": "Opera, Kristiansund N 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/EF794C053215EF720788E25F54E4C046F4D5817A.html"
        }, 
        "title": "Opera, Kristiansund N 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/FD876D9AD8D0BE42BB346ABDF59C38DDCBF6AA18.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/DEA64EB2232BE265BB5D54B537510FEA446CCCE0.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/1F0867F1B3A782A0D096DFB138854A2625512A6E.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/D4DCE01B1CFA1C521DC3D3FD20AE2DFD1E2C645D.html"
        }, 
        "title": "Opera, Kristiansund N 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1928", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/F34CD4C656A22AC05983634EC2E2756CD763BB07.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1928"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "61.5", 
            "lon": "6.83333"
        }, 
        "start": "1936", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414b/174697C2C89B38227120F9B58929FDAB66FD611A.html"
        }, 
        "title": "Fabrikk, H\u00f8yanger Verk 1936"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "41.89474", 
            "lon": "12.4839"
        }, 
        "start": "1701", 
        "rights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09302/9F7ECB468039A1C7C01B4E8ADF78A1B6B493FBB4.html"
        }, 
        "title": "L'Ebreo preso per le buone overo discorsi familiari et amichevoli fatti con i rabbini di Roma intorno al Messia / opera postuma del Lodovico Marracci"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "44.06333", 
            "lon": "12.58083"
        }, 
        "start": "1713", 
        "rights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09302/9D2C52AE8D759AAD385F3322FA139F06982D0F9D.html"
        }, 
        "title": "Spiegazione ovvero riflessione sopra l'uso delle pergamene scritta con caratteri hebriaici ... / opera, e studio di Tranquillo Cita Corcos ..."
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.46667", 
            "lon": "-1.91667"
        }, 
        "start": "1750", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09405w/1B1BA3597913ADE1B88DD5A53D70CFC8AAC006D2.html"
        }, 
        "title": "Enamelled box"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1374", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/464FD8BE2311A7A3D14532944464FEEF45EB6A15.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Ungebrochen - Zweikonturig - Dar\u00fcber einkonturiges Kreuz"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1374", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/EBDDD6D418DE52B0C8D05C8D3806F05595524692.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Ungebrochen - Zweikonturig - Dar\u00fcber einkonturiges Kreuz"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1372", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/D5864C55E619EE302AB5F08B91B26AFC5011392F.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Ochsenkopf - Mit Augen, Nase und weiteren Gesichtsmerkmalen - Ohne Beizeichen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1372", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/DD90222CCF12768DBD8952663EAE0BBF28120F71.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Ochsenkopf - Mit Augen, Nase und weiteren Gesichtsmerkmalen - Ohne Beizeichen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1372", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/8074640703A968966CC19D07BFBA419115906A70.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Ochsenkopf - Mit Augen, Nase und weiteren Gesichtsmerkmalen - Ohne Beizeichen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1372", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/C0F1D3040CB8A202B2350F1A327CA0B0C64FF79E.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Ochsenkopf - Mit Augen, Nase und weiteren Gesichtsmerkmalen - Ohne Beizeichen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1318", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/7BB7BF24EC0F7CDE46B594C91A4616B53FB1562B.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Cloche - Entre deux pontuseaux - Sans motif accessoire - Battant fusionn\u00e9 avec contour du bord"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1318", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/06F40107389543882008A171983A2E80C09E3027.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Cloche - Entre deux pontuseaux - Sans motif accessoire - Battant fusionn\u00e9 avec contour du bord"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1318", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/8B355BE80F93320038B11B44C87A56E0BF1C3431.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Cloche - Entre deux pontuseaux - Sans motif accessoire - Battant fusionn\u00e9 avec contour du bord"
    }, 
    {
        "start": "1516", 
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/0D3EE940F37EEB1A9421A856CEBABC5190412550.html"
        }, 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1383", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/D728396C96C12950C7AC1170C757F305E6B30852.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Dreiberg - Mit Beizeichen - Dar\u00fcber einkonturige Stange - Dar\u00fcber einkonturiges lateinisches Kreuz"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1383", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/E1E40F762415CE8A05C312B2036516F3ABB0496A.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Dreiberg - Mit Beizeichen - Dar\u00fcber einkonturige Stange - Dar\u00fcber einkonturiges lateinisches Kreuz"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "54.53333", 
            "lon": "-1.56667"
        }, 
        "start": "1926", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09405n/15FCEC0C36EFE09640C8A225AF85F1B55CFB573F.html"
        }, 
        "title": "Darlington, Operatic Society, Yeomen of the Guard"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "54.85", 
            "lon": "-1.56667"
        }, 
        "start": "1926", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09405n/9F132B70FB33B0E11A46E9FAA536C1601954B4BE.html"
        }, 
        "title": "Chester-le-Street, Operettas"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "54.85", 
            "lon": "-1.56667"
        }, 
        "start": "1926", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09405n/6E2EF97094139050163C5660811842652345F8C1.html"
        }, 
        "title": "Chester-le-Street, Operettas"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.0", 
            "lon": "-1.0"
        }, 
        "start": "2005", 
        "rights": "\u00a9 Mus\u00e9e des Civilisations de l'Europe et de la M\u00e9diterran\u00e9e", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/03915/1CFAD4836825B8BF927C4511B492C3E253E13C0B.html"
        }, 
        "title": "Enqu\u00eate conduite par Jean Cuisenier dans la Manche (octobre 1992)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1931", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/989933EEF477D48FA956B41DCCBEC92B4DC716BA.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1931"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "start": "1931", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/2E1149F0D57F6F3D43DB416FA2F4FF5E9A52E8D9.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1931"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.73333", 
            "lon": "7.1"
        }, 
        "start": "1800", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/20462C1D24BA1831E1B10AA85554F7B52782646D.html"
        }, 
        "title": "Der Apotheker und Doktor : eine deutsche komische Opera im Clavier-Auszug / vom Herrn van Dittersdorf"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1530", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/687C998433F871693D5EA1E86CC3D8DE666518C8.html"
        }, 
        "title": "Eck, Johannes: Opera Johan. Eckii contra Ludderum. Titelblatt. Holzschnitt; 285 x 200 mm (besch\u00e4digt). Augsburg, 1530. Dresden: SLUB Theol.Cat.B.108.m-1"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1371", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/B7E5DA5BEDBF307E13E8182A23D08CA9D2FE53B5.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Ungebrochen - Zweikonturig - Dar\u00fcber einkonturiges Kreuz"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1371", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/7FDED91DF1930A3346B5A3B359DBE369E85A0777.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Ungebrochen - Zweikonturig - Dar\u00fcber einkonturiges Kreuz"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1345", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/670305964CBFAC2A4613D09D604D6F98EC396AA4.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Fabelwesen - Einhorn - Kopf"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1345", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/7844AC088892898C2A73B028999BE26F7352E086.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Fabelwesen - Einhorn - Kopf"
    }, 
    {
        "start": "1522", 
        "point": {
            "lat": "47.56667", 
            "lon": "7.6"
        }, 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/41BC15318716A9F51A440CD01E72DFEF1EAEC413.html"
        }, 
        "rights": "Th\u00fcringer Universit\u00e4ts- und Landesbibliothek, Jena"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1379", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/60F8AE4575C2EB7DF67368658138C46308E552FA.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Horn - Waagerecht ausgerichtet - Ein Strich auf dem Horn"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1379", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/7B9BC1F54A3BFCB405457B487495812D1CC7EE6F.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Horn - Waagerecht ausgerichtet - Ein Strich auf dem Horn"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1749", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/A5F3214BFC138E741BB0065979E1FFF0256C4746.html"
        }, 
        "title": "Ansicht von Halle, Kupferstich, 1749"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "54.68333", 
            "lon": "-1.55"
        }, 
        "start": "1976", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09405n/2F2810E958063C202178BE2A797063FA22B54E90.html"
        }, 
        "title": "Ferryhill Amateur Operatic Society"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "54.68333", 
            "lon": "-1.55"
        }, 
        "start": "1976", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09405n/AA86F539B47F467577E88FF9C7BDA22A029B3157.html"
        }, 
        "title": "Ferryhill Amateur Operatic Society"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/2FFBEAC81A4F4198B8629DC173166990E0CD1382.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 735"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1895", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/2AA4A4AF7A458AC4325CEE1863E85714EF952587.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul III, num\u0103rul 20"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/3FE19F94556ABAF74D3E7B422D4F8488313D2C22.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 849"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/433A3268513B0C7249982C6B0FEB25570FDA1CC2.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 831"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/1759D2AFA5739AF2167859687304C36AC06236E6.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 709"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/88BA15FB63006D778A5A3CA3817C3844A03AFF2B.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 814"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/38B8A8F02D3831E425EA0A3B546227FCFB81647C.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 676"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/EE2CDD30B6FB7D46E4D7A9C49A36F413693A7FF1.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 846"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/2011B1A70C198AAFA81C1B2EAF682CE25EB841FF.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 711"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/E6C337B41350A11C7674FFF1CD7145D97166A6B3.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 707"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/31797099A2B06FD2696567A34150C6E9452F1840.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1934"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/82182286CD091CCD025548CB57B486F2CF426B4B.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1937"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/7F31EC2F6B00594A7C82E3B05C347BE5D539F306.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1931"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/CF6EF802114CC29CBEEFF442898DC56C198F5FA7.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1931"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/1009BAA206A3193A1236F19C01F65E0737D53565.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1934"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/755B3FFB4AECB094B221E10C10A8CFDF5BDE9CC5.html"
        }, 
        "title": "Teater, Kristiansund 1878"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/67727C95A6C254EBE85C8AD271F5025EF541EA1F.html"
        }, 
        "title": "Musikk, Festiviteten 1931"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1300", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/89319959A1F763084081D7DE6BFB57C18E305EC2.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Ungebrochen - Einkonturig - Ohne Beizeichen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1300", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/008A5E52F7A2C08C3ADA05E082F3974F6CC0DF11.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Ungebrochen - Einkonturig - Ohne Beizeichen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1303", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/ABCA8974D8669BB99B64BAB88CF8AA8298436218.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Ungebrochen - Einkonturig - Um 90\u00b0 gedreht"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "43.71553", 
            "lon": "10.39659"
        }, 
        "start": "1303", 
        "rights": "Landesarchiv Baden-W\u00fcrttemberg, Hauptstaatsarchiv Stuttgart, Deutschland", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09802/90E3579A437ADF4EF2F418D3C11316BA810E3F2D.html"
        }, 
        "title": "Watermark: Buchstabe P - Ungebrochen - Einkonturig - Um 90\u00b0 gedreht"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.1", 
            "lon": "17.03333"
        }, 
        "start": "1867", 
        "rights": "Deutsches Dokumentationszentrum f\u00fcr Kunstgeschichte - Bildarchiv Foto Marburg [Resource]", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/08501/DBD6ECD967C1AC9D118FF96343F1EB6A78323B39.html"
        }, 
        "title": "Niederschlesische Oper & Opera Dolno\u015bla^B8ska"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.74944", 
            "lon": "21.22722"
        }, 
        "start": "1929", 
        "rights": "Public Domain", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09401z/F4EAB1E15A4506A7B17DAD85F22B23934BBDAC89.html"
        }, 
        "title": "Dreptatea, anul IV, num\u0103rul 819"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.3875", 
            "lon": "11.35722"
        }, 
        "start": "1690", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/C9331652BF65E81B02F19AEDEC16039170403345.html"
        }, 
        "title": "Ansichten von Wohnh\u00e4usern, T\u00fcrmen, Mauerwerk, Portalen, Wohnr\u00e4umen und S\u00e4ulen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "2004", 
        "rights": "euroluftbild.de", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/E65E93EA31D33B79ECFB1A3635753806A0B0C2BE.html"
        }, 
        "title": "Semper Oper Dresden"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "2004", 
        "rights": "euroluftbild.de", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/233C8671C8C30F49D186A996FB3CDE36FD6AF164.html"
        }, 
        "title": "Semper Oper Dresden"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "2004", 
        "rights": "euroluftbild.de", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/A25D076F4712F773BDA9D53957F5845BFDFEE2A7.html"
        }, 
        "title": "Semper Oper Dresden"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "2004", 
        "rights": "euroluftbild.de", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/1F29D2EBCFEBB4017D015946D7DF4C03E52D73DA.html"
        }, 
        "title": "Semper Oper Dresden"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/BB476BCF4BC2D76589860656A3207CFF680E877E.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 8"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/D7E07C0D83110B456A703FEFD821603993BDF065.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 8"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/701B7909E03E15720ABAC7B4B9FF5539A48FB5A3.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 8"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/6F5633B20E35EC20F6713550479265DBBFBFCA4D.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 8"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/EA50447A433DDBA26AD1BDAD16FCF242A9DB7146.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 8"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/EE00FD9CEE09BC50E3FFE2CE3D884BBE26F14390.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 8"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/75C3CB39852D7EB2A773D39ECF1B9D356DD212F7.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1934"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/4E5E5FDEC0EFC32EDD80FA3EDEE7786D74BE46C4.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1934"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1896", 
        "rights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09302/D97BA0A31C736E2CEFFA1665A07AF5E494ACE9AB.html"
        }, 
        "title": "/ Moritz Steinschneider (Bibliographisches Handbuch \u00fcber die theoretische und praktische Literatur f\u00fcr hebr\u00e4ische Sprachkunde Manuale bibliographicum opera recensis tum theoretica tum practica quae de lingua agunt Hebraica ...)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "45.43861", 
            "lon": "12.32667"
        }, 
        "start": "1498", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09428/68FA8D8F09AAA010BED0E43C8C923D420245420E.html"
        }, 
        "title": "Opera : Ps. 1 - 3"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/263DEB96A3AE6BF1B22124685C7E2D53637A5E51.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1934"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/EC49955FCA5CD9C808BF62EE7839778CE4F9AC8C.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1937"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "62.66667", 
            "lon": "7.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414a/4DB212ECEDA570891F446A8D9F64C50CA18DC8D4.html"
        }, 
        "title": "Opera, Festiviteten 1937"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "40.0", 
            "lon": "9.0"
        }, 
        "start": "1900", 
        "rights": "Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/07501/26BA2BC79C6D3EE5E9C7E42BB8948B30CBB4B3A7.html"
        }, 
        "title": "Napoli - Chiostro di S. Severino. S. Benedetto opera il miracolo del Crivello. (XV e XVI secolo.)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1542", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/F46538ADAC2B8200A3A039A8B487243AFC063038.html"
        }, 
        "title": "Opera et dies. Hesiodi Ascrei opera et dies"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "63.0", 
            "lon": "17.5"
        }, 
        "start": "1975", 
        "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/se/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09410/F1C0B3E1852E871392216DA44F8C33038693931C.html"
        }, 
        "title": "Mekanisk verkstad"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "63.0", 
            "lon": "17.5"
        }, 
        "start": "1975", 
        "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/se/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09410/A13902E4F5E53BB99E17358F71E24FAEB0AA3564.html"
        }, 
        "title": "Mekanisk verkstad"
    }, 
    {
        "start": "1976", 
        "point": {
            "lat": "51.61667", 
            "lon": "5.54861"
        }, 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09412/5EE5B917A38D7B9A3540EA945E2E3DE089470D13.html"
        }, 
        "rights": "Creative Commons: Naamsvermelding-Niet-commercieel 3.0 Nederland"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1721", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/19C076582D6EE7C4B6F5E1153DD3394ECE549B50.html"
        }, 
        "title": "Opera omnia anatomico-medico-chirurgica"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1721", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/963AC27EAD671A09B4A8B66C312FEBC72BC32504.html"
        }, 
        "title": "Opera omnia anatomico-medico-chirurgica"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/14992D2C5F9B5E0F50A4707FC55AD082B03397F9.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 28"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/2C48EC35E22F0215012DCCBFCE2109D6AE6594E4.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 28"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/B792B9EAC37CC38EB4D82AAF2DED8F78EE1DCEFD.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 29"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/8494EBC67A4E493DBB8EC8471B6375A15B052503.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 29"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/1487755BF640B6242B7BD3A3603240838739673D.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 31"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/B24AEF70CAA39E6D713AAC57187390B775F50EAC.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 31"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.1", 
            "lon": "17.03333"
        }, 
        "start": "1867", 
        "rights": "Deutsches Dokumentationszentrum f\u00fcr Kunstgeschichte - Bildarchiv Foto Marburg [Resource]", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/08501/9C1EA16984958C376F04C8ECC848BEE12FE9FF30.html"
        }, 
        "title": "Niederschlesische Oper & Opera Dolno\u015bla^B8ska"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.1", 
            "lon": "17.03333"
        }, 
        "start": "1867", 
        "rights": "Deutsches Dokumentationszentrum f\u00fcr Kunstgeschichte - Bildarchiv Foto Marburg [Resource]", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/08501/C758FA3817201CBCA676C2D83CEFB22E594ADC51.html"
        }, 
        "title": "Niederschlesische Oper & Opera Dolno\u015bla^B8ska"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "1988", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/6E3CB794BB39BBDB9148F7307E183411A2DB80DC.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: A drei ; 1 = H. 15"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "1988", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/A4BA0D6E710367BF0C32C7702AF0FAA6E4143F5E.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: A drei ; 1 = H. 15"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "1988", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/DB9E255D08B3704594D42CF089AF3E2FC5786C29.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: A drei ; 1 = H. 15"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "1988", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/F74A609F988594EACD560E3308DBA0B9EEEB44E5.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: A drei ; 1 = H. 15"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/4B31DC076748D4FF479D19FDB98CE42CD1E0B6B1.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 14"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/EB03626F1FE2318316BDF6976E7CC5C12816886F.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Zweite Person ; 2"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.44778", 
            "lon": "11.06833"
        }, 
        "start": "1547", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/B0EC10B65C8656E8EAB2441C173239E79DDD974E.html"
        }, 
        "title": "Mauerwerk aus Bruchsteinen, Mauerwerk mit verschiedenen Schichth\u00f6hen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.87948", 
            "lon": "10.88634"
        }, 
        "start": "1697", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/69C0F0A5647E674B5D41C8EFCE46FA724779ACC6.html"
        }, 
        "title": "Verschiedene Arten der Errichtung von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.87948", 
            "lon": "10.88634"
        }, 
        "start": "1697", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/0080816B9B038C261A5381026C09B537A5E4A3DA.html"
        }, 
        "title": "Verschiedene Arten der Errichtung von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.87948", 
            "lon": "10.88634"
        }, 
        "start": "1697", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/1CF62772CED4AC06DCA45E0EAB3632101F597745.html"
        }, 
        "title": "Verschiedene Arten der Errichtung von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.44778", 
            "lon": "11.06833"
        }, 
        "start": "1698", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/127BA1A7E56ABB87D269641F820E80A6105D3977.html"
        }, 
        "title": "Verschiedene Arten der Errichtung von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1689", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/EB28EBF08465893B12B3EE6F37748C2034E6308D.html"
        }, 
        "title": "Errichtung des Mauerwerks und Fundaments einer Festung"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1677", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/F0F59462A033901BB9D38FA983521AF70A9D07E6.html"
        }, 
        "title": "[Kamin], Maskeron, S\u00e4ulenbasis, Blendmauerwerk, Putto mit Vase"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1677", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/BC4F008072A8F664E894361FC1D4A8D6E4809EE1.html"
        }, 
        "title": "Papstaltar im Petersdom in Rom, Blendmauerwerk, S\u00e4ulenkapitelle"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1677", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/948FD7E748031282E8C54A84D500498083A7E468.html"
        }, 
        "title": "Teilansicht eines Geb\u00e4udes mit S\u00e4ulen und Blendmauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1677", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/16848D656E06AFCFC064590979B774F0FA562B5B.html"
        }, 
        "title": "Geb\u00e4udegrundrisse, Ansicht und Profil des Mauerwerks, Kirchenfassade"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.94806", 
            "lon": "11.57833"
        }, 
        "start": "1692", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/647D21E8B40EA3D178F699169C8949CAFEBBC4E2.html"
        }, 
        "title": "Verschiedene Mauerwerke (A Opus reticulatum, B Stampfmauerwerk, C Opus caementicium, opus testaceum)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.94806", 
            "lon": "11.57833"
        }, 
        "start": "1692", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/AA77BDF6228A5C3486DC374EB41CEC57CA5AE4C2.html"
        }, 
        "title": "Verschiedene Mauerwerke (D, E Quadermauerwerk mit F\u00fcllmauerwerk, F Quadermauerwerk)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.94806", 
            "lon": "11.57833"
        }, 
        "start": "1692", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/ACEB01A2C8D25F5D5FE7E9D480AB9AD1F87BA120.html"
        }, 
        "title": "Verschiedene Mauerwerke (Quadermauerwerke, z.T. mit F\u00fcllmauerwerk)"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1641", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/2187BD0FFFEBEC6572A3DE9C400FF104E3A540C5.html"
        }, 
        "title": "Mauerwerk von See- oder Hafenfestungen"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1665", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/F7048D94938D3AEDDF239FDF131986FDFB2B93D4.html"
        }, 
        "title": "Opera omnia"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.05089", 
            "lon": "13.73832"
        }, 
        "start": "1665", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/FEA402C812AC3CFC20C9E75FECF10712254CBD58.html"
        }, 
        "title": "Opera omnia"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/4CDF89A485448DE07E487AB26AFE2D8ABBB9147C.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: A drei ; 1 = H. 15"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/848CBD72A1F89D608082181ECA0D4445EFE3C493.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: A drei ; 1 = H. 15"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/4A64596C5D491E3B10D5077AC2F3BE8DF61143F7.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 12"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/E7C630249CB79DFBF2617427D4CF7E40F12D2E80.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 3"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/8A4E943B2F59E925F9BE472EB6523F072E891EF3.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 6"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/003DEC1B9CD9FEF0074D4F0FECAEF336AB80A00D.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Herzattacke ; 4"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/3D89D6425956308E188C9490C6196F41E2ADE1FC.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Herzattacke ; 4"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/A4D8EF51FF29A1BA3D54490D9EF32922A32523FE.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Herzattacke ; 4"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/794AC2B90A37369454EF03D063EC7560C547952D.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Herzattacke ; 4"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/8AB5951A894F2204157940DAE713BBF92333464E.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Herzattacke ; 4"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/E53004FEAFAE391F85F0920813F089D928632CC8.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Der Hase ; 1"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/8285C8EB03776FAFB1492365DEA7EEF17935B484.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Zweite Person ; 1"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/50AB165C83354E12B8500A3C97C910BED813B781.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: A drei ; 1 = H. 15"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "50.83333", 
            "lon": "12.91667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/47E6E509D8C9D5B6FAED0E77A419881C1247E794.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: A drei ; 1 = H. 15"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/5EA237390345263D5996DC5292EFBFA7FC14F3B0.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 14"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/CC86B77E341A21A07398E23135BB9C0E243D8FD4.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 14"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "1989", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/188E5BC0B9A874DC528B6C1EBA694082B0A2D29A.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Liane ; 8"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "1989", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/1F7BA02E197DA3BA7C21FEBF7ABF67941755190E.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Liane ; 8"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/C0B670B008EFE4FADEA085172AC0B067DB5CD6A5.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 7"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/EA50FC909FDB109E293D5328849BA484D835C46B.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 12"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/20217AE4071477893ECD71768DB9B1942CBF3766.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 12"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "1987", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/73C85C1A9128087042007B8576B1BD4ECC9A1F3C.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 31"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "1987", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/B69327CDBB55DA2E52CA034E211959C661C7A46A.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 31"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/9FAFFAA6693F474D29BDCC389C8382F8B3C2B821.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 36"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/DA84B36C5B6472CCB55494322328F1E146EE662A.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Entwerter - Oder ; 36"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1986", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/F5214011E951038A9E6F08DACB3E5D344F806021.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Anschlag ; 10"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1988", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/9A9EF2DB9C94699769D7DC37B9DEDD4BE9EAF885.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Anschlag ; 10"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "46.88333", 
            "lon": "5.05"
        }, 
        "start": "1690", 
        "rights": "domaine public", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/03502/D9C6566C4DDE47D6306BD457AF6A794BF5CD6C23.html"
        }, 
        "title": "Planisphaerium caeleste / opera G.C. Eimmarti"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "52.5", 
            "lon": "13.41667"
        }, 
        "start": "2000", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/D5CD5BB3956B7D452E9ED6A5AE47EC8FBBB86CFB.html"
        }, 
        "title": "K\u00fcnstlerzeitschrift: Schaden ; 12"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1951", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/18A1286AEACF250F585062349437C773F37519EE.html"
        }, 
        "title": "Ziegelsteinstapel in einem Hinterhof"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1951", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/7FA70A72BEB6946328FE13EE9789392BBAAA57E9.html"
        }, 
        "title": "Ziegelsteinstapel in einem Hinterhof"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1951", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/248C9BB00A01B8893390B8E413B5CFB02CABA584.html"
        }, 
        "title": "Ziegelsteinstapel in einem Hinterhof"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1951", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/7A2F0FC64B7D84A25C2EAE58E22773828BDCD98A.html"
        }, 
        "title": "Teilansicht von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1951", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/CA8D908C8EE6D904DCA2552CA8A1118630E2D57B.html"
        }, 
        "title": "Teilansicht von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "51.33962", 
            "lon": "12.37129"
        }, 
        "start": "1951", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/50164783840804830E31189660CC0AC6B436B4B9.html"
        }, 
        "title": "Teilansicht von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.44778", 
            "lon": "11.06833"
        }, 
        "start": "1547", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/3144C9E1BA3A9954E9C6D9756F9931416CA55755.html"
        }, 
        "title": "Rustika"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.44778", 
            "lon": "11.06833"
        }, 
        "start": "1697", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/CC330428C2F9A17C28DC92C3C1F6038EEDCBF491.html"
        }, 
        "title": "verschiedene Arten von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.44778", 
            "lon": "11.06833"
        }, 
        "start": "1697", 
        "rights": "Deutsche Fotothek", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/01004/12F2A9C72E89B220B6CB4C6BE1D40D6A7CD83604.html"
        }, 
        "title": "Verschiedene Arten von Mauerwerk"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "36.78333", 
            "lon": "-6.35"
        }, 
        "start": "1576", 
        "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09407a/8099D0EF5ABE5982C9A968B9CBC13A91D0F7331A.html"
        }, 
        "title": "[Petri de Peramato ... Opera medicinalia : De elementis, de humoribus, de temperamentis...]"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "49.44313", 
            "lon": "1.09932"
        }, 
        "start": "1917", 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/15601/D3704D2B48120BF2CA9F39D29C0F901A198AA8BA.html"
        }, 
        "title": "Photos of Theatre Programmes"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "61.5", 
            "lon": "6.83333"
        }, 
        "rights": "http://www.europeana.eu/rights/rr-f/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09414c/2A19C7B03411ACBF51250F3529290A23CD4944F0.html"
        }, 
        "title": "30/09 Opera Nordfjord - finansieringsavtale mellom Eid kommune og Sogn og Fjordane Fylkeskommune"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "40.28169", 
            "lon": "-6.00658"
        }, 
        "start": "1548", 
        "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09407a/1C65A86C04F8D6441C4B8D9D4F632F5B764D8E20.html"
        }, 
        "title": "D. Conradi Bruni ... opera tria... : De legationibus libri quinque, cunctis in repub. uersantibus, aut quolibet magistratu fungentibus perutiles, & lectu iucundi. De caeremoniis libri sex, ad ueram pietatem deique cultum, contra errores & abusus, uiam ostendentes. De imaginibus liber unus, ex omni disciplinarum genere copiose differens..."
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "36.78333", 
            "lon": "-6.35"
        }, 
        "start": "1576", 
        "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09407a/EDE95DBE6F03DB9A3955FBF911802494EC7B9160.html"
        }, 
        "title": "Liber de facultatibus nostrum corpus dispensantibus... / Petro de Peramato ... autore"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "48.8534", 
            "lon": "2.3486"
        }, 
        "start": "1740", 
        "rights": "Museo Galileo - Istituto e Museo di Storia della Scienza, Firenze", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/02306/77806581418EB6F28B1B25ABF611FBBE8C1C2650.html"
        }, 
        "title": "Charles-Fran\u00e7ois Delamarche"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "54.0", 
            "lon": "-1.5"
        }, 
        "start": "1792", 
        "rights": "Museo Galileo - Istituto e Museo di Storia della Scienza, Firenze", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/02306/21E02D45DC99A4C8D27ABF04B53F504C57D536E1.html"
        }, 
        "title": "John Smeaton"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "48.8534", 
            "lon": "2.3486"
        }, 
        "rights": "Museo Galileo - Istituto e Museo di Storia della Scienza, Firenze", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/02306/4FD36E57AEFBDE422861656EA52854F8E1F97D27.html"
        }, 
        "title": "Benjamin Thompson conte di Rumford"
    }, 
    {
        "point": {
            "lat": "40.28169", 
            "lon": "-6.00658"
        }, 
        "start": "1549", 
        "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/", 
        "options": {
            "infoUrl": "http://www.europeana.eu/resolve/record/09407a/91FC7A9AB1109C3BBD6D756FAFD5CA06114C535E.html"
        }, 
        "title": "D. Conradi Bruni iureconsulti libri sex de haereticis in genere, D. Optati Afri... libri sex de donatistis in specie, nominatim in Parmenianum... Plura ad Bruni opera, utpote de calumnis libri tres, de Universali Concilio libri novem, deinceps eodem modo et studio aedentur..."
    }
]
